李嘉欣老爺許世勳逝世 全港最大馬主遺逾400億資產

據傳媒報道，船王許愛周家族後人、中建企業主席許世勳，日前因病與世長辭，享年97歲，將於下周一在香港殯儀館設靈，翌日舉殯。許氏生前在商場上長袖善舞，投資有道，身家極為豐厚，僅是名下物業至少值400多億元。一生熱愛賽馬，為全港最大馬主，更創下逾百次拉頭馬紀錄，在馬會史上寫下一頁頁傳奇。此外，李嘉欣嫁入許家，成許世勳新抱，也是城中佳話。

許世勳是本港四大船王之一許愛周的孻子，1921年出生，籍貫廣東湛江，妻為簡劍勳，兩人育有長子晉乾、幼子晉亨及女兒雪元，惟長子已於2014年病逝。由於許世勳年事已高，近年已減少公開活動，今年初其愛駒「獻惑」掄元，為他創下百次頭馬的里程碑，他當晚亦無入場，半月後才以輪椅代步，前往沙田馬場領取紀念品。

不過，他的健康一向甚佳，其媳婦李嘉欣今年4月接受訪問時，曾透露家翁計算賭馬賠率很快，狀態極佳：「我哋仲按緊電話計數，佢已經心算計完！」

據悉，許世勳已於日前病逝，定於本月10日在香港殯儀館設靈，翌日出殯，惟因其家人一直保持低調，暫未知進一步詳情。

長期擔任旗艦公司中建企業主席的許世勳，除了專注於地產業務，也曾出任不同大型企業董事等要職，包括香港電燈董事、海港企業副主席，1973年出任滙豐銀行董事，更成為繼已故船王包玉剛之後，第二位獲此殊榮的華人。

許世勳家族財富主要來自商廈和豪宅，市場人士估計，家族在港持有的多項物業，值逾420億元。當中以中環兩幢甲廈最矚目，其中有「醫生大廈」之稱的中建大廈，地產界人士指，總樓面約24萬方呎，目前出租率逾9成，約逾7成為醫療相關行業，按目前市況估計，每方呎售價約55000元，估值料達132億元。

守財有道，許世勳秉持父親的做法，把財產轉為信託基金，兒子許晉亨享受紅利當作生活費，不能分配信託基金資產，兩人所住價值約7億的超級豪宅，也是由家族持有。

許家後人按興趣各展所長，如第三代晉平是會計師，晉奎是足球圈名人，第四代建江則是著名心臟科醫生。

我

真

終於修成正果
佢有錢啲定甘比有錢啲？

今次真係要恭喜佢

分完身家咪又係好有錢同好撚有錢既分別

信託基金,死唔死都 冇咩分別

失匙夾萬終於搵返條匙啦

係

恭

冇得分架

我 真 係

失匙夾萬

又係有聲post

一女共侍兩代

終於唔洗靠老公份基金

許晉亨好似未返過工
生活費全係基金度拎

中環山頂跑馬地都有樓收租
唔係一間間咁收
係一棟棟咁收
唔洗返工啦
一係返工屌秘書

李嘉欣一定笑到架架聲

咁大舊基金唔知每個月有幾多零用錢呢

我估李嘉欣有錢過佢老公

爺爺

d錢多到唔知點洗先洗得完

我老公咁撚廢

又死一個

許家其實算係咁
成家無個做政協奶共
得閒又捐吓錢

好似80萬一個月

四大船王 黑鬍子 凱多 大媽 許愛周

超大係

唔怪得要喺北海道機場蒙難

第一次見人咁錯

死仆街 唔改遺囑

D錢真係多到洗幾世都洗唔晒
祖先又有先見之明驚班兒孫廢敗晒副身家就整個基金出嚟出糧
D錢一路擺一路收息越積越多

我真係....

梅媽筆基金每個月有幾多？

去日本咪有係搭因航

死廢亨幾歲 真係完全未返過工咁痴線

1966年，許愛周立下遺囑，扣除女兒及孫女的嫁妝費，將餘下的財產分成十五份，平均分配給兒子、孫兒及兩名曾孫。
許愛周對家族資產採用基金管理形式，許晉亨現每月在家族基金支取生活費，並與太太李嘉欣住在家族持有的超級豪宅曉廬中，個人並無擁有任何物業。許晉亨不用定時上班，只間中到家族旗下物業中建大廈現身。

食屋企住屋企

點解我地要返工

Cap圖先 以後邊條仆街話人唔返工做野唔得就攞俾佢睇

淨物業都400億

好想知佢老公一個月幾錢零用

所以你知唔知點解李嘉誠做到首富
淨係教仔已經高下立見

冇得分身家嫁入嚟把撚呀？

好似無乜聽過大美人老公搞搞震

一早鎖死晒，點都無得分

每月幾十萬儲兩三年就買到一層樓啦咁都無私人物業
不過二世祖的心態你永遠不會懂

住緊間7億屋
同你儲錢買啲千萬劏房?
點會咁on9

我以為佢會收租or投資錢滾錢喳
成世分餅仔好爽?

邊洗自己投資錢滾錢
第一代死左既本金+零用咪又係平分比下一代

亨亨上一世做過咩好事

喜

係爽架

亨亨，笑而不語

Google下佢未同大美人結婚前啲新聞先

香港不少富豪家族，為分家產而傷盡腦筋，後人甚至反目、對簿公堂。許愛周家族與其他富豪處理財產的方式不同，自從許世勳一代開始，便實施每月分配出糧方式，支付兒孫的生活開支。
1963年，「周興置業」有限公司註冊成立，許愛周將大部份資產，包括擁有最值錢中區物業的中建企業股權，注入這新公司內，由3個兒子許岐伯、許士芬及許世勳共管。家族其後成立信託基金，定期為子孫提供開支，許晉亨和其他許家子孫一樣，在家族共產制度下，每月的使費均有「阿公」負責。

唔係共產制，好快就敗哂

前提係呢個"產"根本唔需要佢啲子孫努力/工作，用番個基本嘅錢請人幫手投資永續賺錢
對世界零貢獻但係就以吸取別人金錢(租金)而享受到最好嘅人生

前提係呢個"產"根本唔需要佢啲子孫努力/工作，用番個基金嘅錢請人幫手投資永續賺錢 對世界零貢獻但係就以吸取別人金錢(租金)而享受到最好嘅人生

我真係恭喜你呀！
死左個咁閪.....閪有錢既老爺
恭喜你呀 快撚啲攞埋啲錢佢添呀！

李嘉欣出一個大牌子function分分鐘多過佢老公一個月零用錢
（一個function需時1-2小時）

閪女人會值咁多SHOW錢 ?

一線大明星點會冇

大美人李嘉欣

淨係大美人呢個名都值咁多錢喇

到而家都好大名氣 鬼叫後生靚到中港台出哂名咩

老老豆豆
我寧願成世每月拎家族一百幾十萬做「廢青」
都唔想好似李家兄弟要返工

當你做到個時就會想要權力 地位

但同佢同 lv 既人買架幾億既遊艇玩緊果時
你仲諗唔食唔玩要儲十幾年先買到
就可能唔係咁講

純粹代入角色

喊住數緊銀紙

屌接龍都接到咁不如咪撚接啦

個陣結婚個世紀婚禮都係大美人自己倒貼
個基金唔批錢比佢結婚
大美人又唔會衰比何家啲人睇
自己嘔錢出黎大搞
聽講當初同何超瓊個婚禮啲錢
都係賭王出大份